證人寸辯方：使唔使休庭睇耳科

證人寸辯方：使唔使休庭睇耳科

【7.21暴動案】

相關新聞：官提林卓廷：再訊倘還柙須通知懲教

【本報訊】7.21元朗站白衣人暴動及傷人案續審，遇襲證人J昨供稱目睹有市民被打爆鼻樑，而他自己手肘被襲時，身旁的時任立法會議員林卓廷出手拉開他協助躲避。日前已預告因工無法經常出庭的J，昨多次對作供有機會超時表現得十分焦慮，在證人台央求控辯雙方律師「唔好嘥我時間，求吓你哋」。當辯方大狀爭拗片段中白衣人叫罵內容並非如J所說版本時，J出言反擊「你使唔使休庭去睇耳科醫生？」

■前年7.21大批白衣人衝上元朗站月台追打市民。港鐵CCTV片段截圖

反問主控 「有冇搭地鐵？」

J日前出庭作供時，已預告受工作所困，希望昨天內完成證供。他昨出庭期間再次表明「法官我啲時間好寶貴，聽日再嚟我唔得㗎，隨時會冇咗份工」。庭上播放片段，控辯爭拗現場白衣人說甚麼，辯方堅稱白衣人向市民說：「你哋打人呀！」控方及法官葉佐文則聽到類似「你哋打人就得呀？」與J憶述版本相近。爭拗期間J突語出驚人，揶揄辯方：「其實法官都聽到，你使唔使休息吓，休庭去睇耳科醫生？」

惟控辯未達共識，在庭上多次重播有關句子，惹來證人台上的J着急抱怨：「唔好嘥我時間吖，求吓你哋！拜託。」J又謂：「你哋完咗個庭自己睇得唔得呀？」法官一度開口勸喻：「證人，請你合作啲。」J昨如願完成證供，料今天可上班。

證言方面，J憶述施襲白衣人曾持紅色旗，閘內付費區亦有白衣人跳過玻璃圍欄到閘外，意味白衣人大舉攻入閘內前，可能已有零星白衣人進駐閘內。J拍攝到第二被告黃英傑（48歲）穿白色上衣及揹斜孭袋，在出入閘機附近指罵閘內市民。辯方不爭議照片中人是被告。

J亦稱，目擊一名白衣人以木棍襲擊閘內市民，閘內其後有人拉消防喉向閘外射水，之後白衣人衝入閘內付費區，市民逃往上層月台，J退入車廂暫避。他形容當時列車約「八成滿」，主控官周天行要求說出大約乘客人數，被J反問「你平時有冇搭過地鐵？」周答有。法官稱明白證人意思，周便沒再追問。

J指月台白衣人以木棍及藤條襲擊。。
。。。。。。。。聆訊今續。

案件編號：DCCC888/19、11、734/20

■7.21白衣人暴動案昨續審，四名被告王志榮、鄧懷琛、鄧英斌及吳偉南到法院應訊。

個證人串返辯方同法官
法官唔駁返佢
係咪算少有呀？

個官可能都想串鳩2個辯方

冇串法官,地鐵個度係串主控

他形容當時列車約「八成滿」，主控官周天行要求說出大約乘客人數，被J反問「你平時有冇搭過地鐵？」周答有。法官稱明白證人意思，周便沒再追問。

主控條撚樣不如求其上一部地鐵
然後話返我知8卡車有幾多人